徠卡的確辱華

徠卡的確辱華 - 曾志豪

YouTube截圖

Leica最近一條Hunt的宣傳片重現了1989年北京天安門現場，攝影師避過軍人的封鎖，拍下了王維林肉身擋坦克的歷史照片。

Leica公司否認是官方授意的廣告片，製作公司反駁指不會在未經客戶同意下製作。

其實用屁股想一下都知道，哪個廣告公司會自己蝕錢搵自己笨大陣仗拍攝並推出一條客戶不知情卻有客戶Logo的廣告片咁益街坊？

這條「妾身未明」的廣告片引起大陸網民熱議，認為又是辱華事件。

為甚麼廣告重現歷史畫面是「辱華」呢？

有一個奇怪說法是這樣的﹕「坦克人相片是西方人對中國的傲慢與偏見。因為謠傳坦克人被壓死，其實有其他畫面可以見到坦克人後來是平安離開現場。廣告片只停在擋坦克的畫面，是以偏概全，有心抹黑中國。你們為甚麼對三十年前中國的事情這麼關心，為何不曝光你們納粹殘殺的畫面呢？八國聯軍也有你們徠卡的祖先吧？」

這些五毛水平正宗「扮垃圾」，坦克人畫面所以震撼，並非因為謠傳他被壓死了，而是一個血肉之軀的普通市民在當時這麼危險情形下置生死於度外擋住坦克！這是良知勇氣在黑暗中偉大的呈現，說實在的， 如果中國真需要「戰狼」鼓舞民族士氣，那麼坦克人當之無愧就是那個「戰狼」，而不是吳京。

第二，德國人早就為自己的納粹暴行道歉了，當共產黨還在爭論天安門有無死過人時，德國的總理已經奉獻了「華沙之跪」為納粹侵略其他歐洲國家的罪行道歉。而共產黨則把同情學生的總理軟禁至死，這就是五毛不知道的歷史。

第三，為甚麼外國人要記住三十年前中國發生過的事？因為中國人自己不能記住中國人的歷史啊；所以華為要借用徠卡的鏡頭拍攝，中國的歷史也只能由外國人來記錄。要說辱華，這才真是羞辱啊。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
三夫艷史 (邁克)

下一則
下一則
學術界財演 (馮睎乾)